傳中共軍方頂級晶片專家交通意外死亡

日前，網絡上傳出中共國防科技大學計算機學院教授陳書明死於車禍的消息，引發關注。

今年1月1日，大陸新浪微博認證名為「SC_木頭魚」的知名軍事博主發帖表示，「（中共）國防科大計算機學院陳書明教授昨天（2018年12月31日）下午五點回安徽六安老家的途中，在滬陝高速700公里處，離六安市內還有30公里，因後面的麵包車追尾，保險公司在應急車道拍照過程中，後面駛來的大貨車因下雪側滑失控，撞上停在應急車道上的事故車輛和人員，致2人不幸身亡（其中包括陳書明老師），1人重傷。」

此外，大陸新浪微博認證名為「古生物學者」的邢立達也發帖說，中共國防科大教授陳書明教授不幸離世。

目前針對上述消息，中共官方及媒體尚未有相關的通報或報導，但有關悼念陳書明的帖子已在網絡上流傳。

陳書明，1961年出生，中共國防科技大學計算機學院教授、博士生導師。

據中共官媒報導，陳書明長期從事微電子與數字信號處理器技術等研究，擁有「核高基」專項總體專家組專家、總裝備部軍用微電子專業組副組長、教育部「高性能微處理器技術」創新團隊帶頭人、「中華軍芯」領頭人等頭銜。

作為「中華軍芯」領頭人的陳書明曾稱，「別人的芯片買不來，買來了用著也不放心，外國人能做成的，我們一定也能！」

中國是全球最大的芯片消費市場，在中共官方媒體的宣傳中，把芯片技術稱為「國之重器」。

若陳書明去世的消息屬實，對中共或是一個重大的打擊。

去年中興被美國制裁後，一場有關中國芯片行業「生死存亡」的討論激烈展開。中國雖然在研發「國產芯片」，但技術上落後西方幾十年，現時只能應用於最低端產品。

網絡上有一位自稱有10年電子行業經驗的工程師指，中國製造的芯片，只能用在一些簡單工作的輔助環節上，那些「核心的芯片，幾乎全部是進口，而且是系統中必不可少的」。這位工程師最後的結論是：中國的芯片研發，毫無寸進。

嘻嘻

美國特工

没事儿没事儿

咪又係偷

喺咪要請小鳳姐出場

還有一班由台灣過支那的技術人員⋯⋯

中國最好既人才都去晒外國讀書移民埋

你香港人讀書叻會去清華定外國讀？ 讀完又會貢獻比邊個國家

到底係侵侵，定係權鬥有人想做鳩雜雜呢

可能係刁大大正式跪低
咪自己要親自隊冧一件
向侵侵表示2025真係已經收左皮

應該真係意外，真係撞佢就唔會搵VAN仔啦，車頭咁短冇咩緩衝，後面架車既人仲傷啦。大陸人揸D靚少少既車就鐘意大腳油或者大腳急剎，後車性能冇你咁好咪剎唔切炒埋囉，落緊雪都唔識死。

皇天擊殺

死人先保守到秘密

早啲投誠咪唔駛死又有美國綠卡

頂級專家

但用左十幾年都係制造唔到 晶片

即係廢物一名, 乜撚專家呀

其實懷疑又係造假，然後佢既後台唔想嘔番果d撥款同補貼
咪做低佢

應該係強国人自己攪
強国全面監控，有咩人混入強国，點會唔知

抑鬱
自殺
肌梗塞
交通意外

企喺高速公路影相 好撚夠膽

面包車撞唔死搵貨車補刀

整唔出又未賴人暗殺你d人才

雖遠必誅
但係美軍講既

做戲既野，邊使咁認真

Btw, hitman幾時出支那真人版？

支那新聞都好信？佢噉講唔代表佢噉死

正
屋漏偏逢連夜雨

之前咪話好多官方機構收左国家以十億計既研發
本來平時買開人地既野，之後磨左個logo，但国家要2025
佢地咪放火燒左d文件同研究所
之後話美帝驚中国追上黎，洗橫手
憤青們又可以民族主義上身，為国家抱不平

其實諗下就知啦，強国全方位監控，咁易比你洗橫手。但自己既貪官郁手就唔係咁講
落左幾十億格，梗係設個局就死無對正

唔係講笑
雖然強国係咁抄人野偷人野，但国家真係肯比以十億計，百億計，去整中国製造2025
當然以強国人既性格，阿公既錢梗係想盡辦法落格

又贏

被交通意外

中國沒有意外的

美帝

你肯定個內容句句真？

支那特工：
我們已經發現了，你所謂的自煮燃髮芯片都有外國大牌的logo
型號我們都知道，你已經沒有利用價值了

分分鐘支那利用完就收你皮 知得太多喇

佢架車同麵包車撞咗
影緊相嗰時
有架大貨車鏟埋嚟

張list會有幾長？

侵侵開始做野

死得幾有創意， 我十分比六分

有新死法.

有陰毛

如果唔係謀殺，咁大陸連運都輸埋